%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{5}{1}[Des puissances de $-1$]
Soit $f:\Z\dans \R$ définie pour tout entier $x$ par $f(x)=(-1)^x$. Déterminer l'image de la fonction $f$, $f(\Z)$. Déterminer l'image réciproque par $f$ de $\{1\}$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Par définition, $f$ prend deux valeurs : $1$ et $-1$. Donc 
\[f(\Z)=\{-1;1\}\]
Enfin, l'image réciproque de $1$ est composé de tous les éléments de $\Z$ ayant pour image $1$, c'est-à-dire les nombres pairs. Ainsi, $\ds{f^{-1}(\{1\}) = 2\Z}$.
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
